\documentclass[11pt,a4paper,oneside,openright, english, french]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\include{preambule/preambule}
\author{Christophe Mondange}
\title{monRapport}
\begin{document}
    \frontmatter% début des pages liminaires donc chiffre romain
    \input{page-de-couverture/page-de-couverture}
    \input{remerciements/remerciements}
    \input{abreviations/abreviations}
    \input{glossaire/glossaire}
    % ajout de la table des matières
    \tableofcontents
    %\shorttableofcontents{Sommaire}{0}%sommaire avec uniquement les chapitres
    % ajout de la table des matières à la table !!!
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Tables des matières}

    % corps du document
    \mainmatter
    \pagestyle{main}%style des en-têtes pour cette partie
    \input{introduction/introduction}
    \input{chapitre1/chapitre1}
    \input{conclusion/conclusion}
    \cleardoublepage% le corps du document est terminé

    %\appendix
    %ADD BIBLIO
    %\nocite{*}
    \backmatter
    \nocite{*}
    \printbibliography
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie}
    %ADD ANNEXE
    \appendix
    \pagestyle{back}
    \input{annexes/annexe1}
    %ADD FIG
    \listoffigures
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Table des figures}
    %ADD TAB
    \listoftables
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Liste des tableaux}
    % fin du document

    \input{resume/resume}


\end{document} 